export const questionsPartTwo = [
    {
        id: 1,
        question: 'Яку IPv4-адресу призначення використовує клієнт DHCPv4 для відправки початкового пакета виявлення DHCP Discover під час пошуку DHCP-сервера?',
        options: ['127.0.0.1', '224.0.0.1', '255.255.255.255', '255.255.255.254'],
        correctAnswers: ['255.255.255.255']
    },
    {
        id: 2,
        question: 'Протокол якого рівня моделі OSI встановлює маршрут від відправника до одержувача?',
        options: ['Фізичний', 'Сеансовий', 'Мережевий', 'Канальний'],
        correctAnswers: ['Мережевий']
    },
    {
        id: 3,
        question: 'Засоби якого рівня згідно моделі ОSI можуть звертатися до сервісу мережевого рівня?',
        options: ['Транспортний', 'Представницький', 'Сеансовий', 'Прикладний'],
        correctAnswers: ['Транспортний']
    },
    {
        id: 4,
        question: 'Що з названого присутнє в заголовку дейтаграми  UDP?',
        options: ['порт отправителя', 'порт получателя', 'длину датаграммы', 'контрольную сумму', 'все вищезгадане'],
        correctAnswers: ['все вищезгадане']
    },
    {
        id: 5,
        question: 'Що з названого присутнє в заголовку сегменту TCP?',
        options: ['Порт источника, Порт назначения', 'Порядковый номер', 'Номер подтверждения', 'Длина заголовка (смещение данных)', 'Зарезервировано', 'Флаги (управляющие биты)', 'Размер окна', 'Контрольная сумма (Checksum)', 'Указатель важности (Urgent pointer)', 'Опции', 'Все вище перераховане'],
        correctAnswers: ['Все вище перераховане']
    },
    {
        id: 6,
        question: 'Яке максимальне значення може приймати одне число в ІР-адресі?',
        options: ['245', '300', '255', '128'],
        correctAnswers: ['255']
    },
    {
        id: 7,
        question: 'З яких елементів складається ІР-адреса?',
        options: ['Номера мережі й номери вузла в мережі (хоста)', 'Номер порту', 'Ім\'я хосту', 'MAC-адреса'],
        correctAnswers: ['Номера мережі й номери вузла в мережі (хоста)']
    },
    {
        id: 8,
        question: 'Яку функцію виконує команда ping?',
        options: ['Отримання списку доступних мережевих ресурсів', 'Перевірка з\'єднань в мережах на основі TCP/IP', 'Створення нового мережевого з\'єднання', 'Налаштування маршрутизації в мережі'],
        correctAnswers: ['Перевірка з\'єднань в мережах на основі TCP/IP']
    },
    {
        id: 9,
        question: 'На якому рівні моделі OSI здійснюється поділ повідомлень на пакети та збірка пакетів?',
        options: ['Мережевий рівень', 'Транспортний рівень', 'Сеансовий рівень', 'Рівень представлення'],
        correctAnswers: ['Транспортний рівень']
    },
    {
        id: 10,
        question: 'Яка команда (утиліта) застосовується для того, щоб прослідкувати маршрут до віддаленого вузла?',
        options: ['nslookup', 'ping', 'tracert', 'netstat'],
        correctAnswers: ['tracert']
    },
    {
        id: 11,
        question: 'Яким чином здійснюється переведення символьної (доменної) адреси в ІР-адресу?',
        options: ['За допомогою протоколу DHCP', 'За допомогою протоколу HTTP', 'За допомогою DNS-сервера', 'За допомогою ARP-протоколу'],
        correctAnswers: ['За допомогою DNS-сервера']
    },
    {
        id: 12,
        question: 'Яку головну функцію виконує протокол TCP?',
        options: ['Налаштування маршрутизації в мережі', 'Перевірка доступності хоста', 'Передача даних між двома хостами', 'Шифрування даних для забезпечення безпеки'],
        correctAnswers: ['Передача даних між двома хостами']
    },
    {
        id: 13,
        question: 'Який пристрій ідентифікує МАС-адреса?',
        options: ['Мережевий маршрутизатор', 'Мережева карта/ мережевий адаптер', 'Веб-сервер', 'Проксі-сервер'],
        correctAnswers: ['Мережева карта/ мережевий адаптер']
    },
    {
        id: 14,
        question: 'Який найнижчий рівень моделі OSI повинен бути реалізований лише на кінцевих вузлах, і не повинен бути реалізований на транзитних вузлах?',
        options: ['Фізичний рівень', 'Мережевий рівень', 'Транспортний рівень', 'Сеансовий рівень'],
        correctAnswers: ['Фізичний рівень']
    },
    {
        id: 15,
        question: 'До якого типу належить гіпервізор Oracle VirtualBox?',
        options: ['Тип 1 (Hypervisor Bare Metal)', 'Тип 2 (Hosted Hypervisor)', 'Паралельна віртуалізація', 'Контейнерна віртуалізація'],
        correctAnswers: ['Тип 2 (Hosted Hypervisor)']
    },
    {
        id: 16,
        question: 'Яка архітектура операційної системи найкраще підходить для реалізації автономного гіпервізора?',
        options: ['Мікроядерна архітектура', 'Монолітна архітектура', 'Гібридна архітектура', 'Шароподібна архітектура'],
        correctAnswers: ['Мікроядерна архітектура']
    },
    {
        id: 17,
        question: 'На чому заснована паравіртуалізація?',
        options: ['Модифікації ядра гостьової операційної системи', 'Використанні віртуального апаратного забезпечення', 'Заміні драйверів пристроїв', 'Перехоплення системних викликів'],
        correctAnswers: ['Модифікації ядра гостьової операційної системи']
    },
    {
        id: 18,
        question: 'Яка технологія (програмне забезпечення) встановлюється поверх існуючих операційних систем для створення і запуску віртуальних машин?',
        options: ['Гіпервізор типу 1 (Bare Metal Hypervisor)', 'Гіпервізор типу 2 (Hosted Hypervisor)', 'Віртуальна машина', 'Емулятор'],
        correctAnswers: ['Гіпервізор типу 2 (Hosted Hypervisor)']
    },
    {
        id: 19,
        question: 'Яку з названих функцій повинна підтримувати ОС автономного гіпервізора?',
        options: ['Графічний інтерфейс користувача (GUI)', 'Підтримка декількох віртуальних процесорів (vCPU)', 'Підтримка декількох мережевих адаптерів', 'Мережева віртуалізація'],
        correctAnswers: ['Мережева віртуалізація']
    },
    {
        id: 20,
        question: 'Як забезпечується необхідний режим роботи процесора для ядра гостьової операційної системи гіпервізором 2-го типу?',
        options: ['Віртуалізація на рівні апаратного забезпечення', 'Паравиртуалізація', 'Емуляція', 'Перехоплення системних викликів'],
        correctAnswers: ['Паравиртуалізація']
    },
    {
        id: 21,
        question: 'Якщо за умови незмінної розрядності зменшити кількість біт, виділених для нормалізованої мантиси числа у формі з плаваючою комою, і на стільки ж збільшити кількість біт, виділених для порядку числа, то як це вплине на діапазон і точність подання чисел?',
        options: ['Збільшиться діапазон, зменшиться точність', 'Зменшиться діапазон, збільшиться точність', 'Зменшиться діапазон, зменшиться точність', 'Не вплине на діапазон і точність'],
        correctAnswers: ['Збільшиться діапазон, зменшиться точність']
    },
    {
        id: 22,
        question: 'Скільки розрядів (біт) використовується для адресації пам’яті в сучасній 64-розрядній архітектурі Intel x86-64?',
        options: ['32', '64', '128', '256'],
        correctAnswers: ['64']
    },
    {
        id: 23,
        question: 'Адміністратору невеликого центру оброблення інформації необхідний гнучкий та безпечний засіб дистанційного підключення до серверів. Який з протоколів буде оптимальним для використання?',
        options: ['Remote Desktop', 'Telnet', 'Secure Copy', 'Secure Shell'],
        correctAnswers: ['Secure Shell']
    },
    {
        id: 24,
        question: 'Яка з команд дає змогу здійснювати моніторинг стану мережних TCP-з\'єднань Windows-вузла?',
        options: ['tasklist /svc', 'netstat –a', 'tcpview', 'netstat -b'],
        correctAnswers: ['netstat –a']
    },
    {
        id: 25,
        question: 'Хост виступив ініціатором ТСР з’єднання, відправивши серверу пакет SYN і отримавши у відповідь пакет SYN.ASK. Що має зробити хост, щоб отримати напіввідкрите з’єднання?',
        options: ['Відправити пакет ACK', 'Відправити пакет SYN', 'Відправити пакет FIN', 'Не робити нічого'],
        correctAnswers: ['Відправити пакет ACK']
    },
    {
        id: 26,
        question: 'Яка властивість протоколу IPv6 суттєво ускладнює сканування локальної мережі з метою пошуку активних хостів?',
        options: ['Використання SLAAC', 'Підтримка шифрування', 'Велика адресна простора', 'Відсутність широкого мовлення'],
        correctAnswers: ['Велика адресна простора']
    },
    {
        id: 27,
        question: 'Яка властивість протоколу IPv6 робить неможливим сканування локальної мережи з метою пошуку активних хостів?',
        options: ['Використання механізму Privacy Extensions', 'Використання SLAAC', 'Підтримка шифрування', 'Велика адресна простора'],
        correctAnswers: ['Використання механізму Privacy Extensions']
    },
    {
        id: 28,
        question: 'Який із протоколів передачі файлів забезпечує цілісність і конфіденційність даних?',
        options: ['FTP (File Transfer Protocol)', 'SFTP (SSH File Transfer Protocol)', 'SCP (Secure Copy Protocol)', 'TFTP (Trivial File Transfer Protocol)'],
        correctAnswers: ['SFTP (SSH File Transfer Protocol)']
    },
    {
        id: 29,
        question: 'bool x1 = (5 > 6) & (4 < 6); Чому дорівнює x1 ?',
        options: ['True', 'False', 'Не визначено', 'Компілятор видасть помилку'],
        correctAnswers: ['False']
    },
    {
        id: 30,
        question: 'int k=0; int num1 = 6; int num2 = 8; if (num1 > num2) { k=1; } else { k=2; }; Чому дорівнює k ?',
        options: ['0', '1', '2', 'Не визначено'],
        correctAnswers: ['2']
    },
    {
        id: 31,
        question: 'int k=0; for (int i= 0; i<4 ; i++) { k = k +2; } Чому дорівнює k після завершення циклу?',
        options: ['0', '2', '4', '8'],
        correctAnswers: ['8']
    },
    {
        id: 32,
        question: 'int[] a = new int[] { -3, 2, 1, -4, 0 }; int max = a[0]; for ( int i=0; i < 5; i++) { if (a[i] > max) { max = a[i]; } Чому дорівнює max по завершенні циклу?',
        options: ['-3', '0', '1', '2'],
        correctAnswers: ['2']
    },
    {
        id: 33,
        question: 'int k=0; int[] a = new int[] { -3, 5, 1, 4, 0 }; for ( int i=0; i <=4; i++) { if (a[i] > 1 & a[i] < 5) k = k+1; } Чому дорівнює k по завершенні циклу?',
        options: ['0', '1', '2', '3'],
        correctAnswers: ['1']
    },
    {
        id: 34,
        question: 'Яка область видимості локальної змінної?',
        options: ['Вся програма', 'Тільки блок коду, де вона оголошена', 'Тільки блок коду, де вона оголошена, і всі вкладені блоки', 'Всі вкладені блоки, але не блок коду, де вона оголошена'],
        correctAnswers: ['Тільки блок коду, де вона оголошена']
    },
    {
        id: 35,
        question: 'Що таке «параметр-значення»?',
        options: ['Тип даних, який використовується для оголошення параметрів у функції.', 'Ім\'я змінної, яке використовується для передачі значення в функцію.', 'Значення, яке передається в функцію при її виклику.', 'Змінна, яка використовується для зберігання результату роботи функції.'],
        correctAnswers: ['Значення, яке передається в функцію при її виклику.']
    },
    {
        id: 36,
        question: 'Яке твердження є правильним щодо використання віртуальних методів?',
        options: ['Віртуальні методи можна використовувати лише в абстрактних класах.', 'Віртуальні методи можна використовувати лише в базових класах.', 'Віртуальні методи можна використовувати в будь-якому класі.', 'Віртуальні методи не можна використовувати в похідних класах.'],
        correctAnswers: ['Віртуальні методи можна використовувати в будь-якому класі.']
    },
    {
        id: 37,
        question: 'Є опис двох класів, причому один з класів має можливість використовувати програмний код іншого, доповнюючи його своїми власними деталями реалізації. Яка концепція ООП надає таку можливість?',
        options: ['Інкапсуляція', 'Успадкування', 'Поліморфізм', 'Агрегація'],
        correctAnswers: ['Успадкування']
    },
    {
        id: 38,
        question: 'Є опис об’єкта, в якому наявні поля і методи роботи з ними, причому ці поля приховані від зовнішніх впливів та їх зміни і доступ до них можливий тільки через звернення до методів самого об’єкту. Який принцип ООП забезпечує таку можливість?',
        options: ['Інкапсуляція', 'Успадкування', 'Поліморфізм', 'Агрегація'],
        correctAnswers: ['Інкапсуляція']
    },
    {
        id: 39,
        question: 'Що таке Поліморфізм?',
        options: ['Можливість використовувати один і той же символ для маніпуляцій над даними різного типу.', 'Можливість використовувати один і той же символ для маніпуляцій над даними одного типу.', 'Можливість використовувати різні символи для маніпуляцій над даними одного типу.', 'Можливість використовувати різні символи для маніпуляцій над даними різного типу.'],
        correctAnswers: ['Можливість використовувати один і той же символ для маніпуляцій над даними різного типу.']
    },
    {
        id: 40,
        question: 'Що називається успадкуванням?',
        options: ['Механізм ООП, який дозволяє одному класу використовувати код іншого класу.', 'Механізм ООП, який дозволяє одному класу використовувати дані іншого класу.', 'Механізм ООП, який дозволяє одному класу використовувати методи іншого класу.', 'Механізм ООП, який дозволяє одному класу використовувати код, дані та методи.'],
        correctAnswers: ['Механізм ООП, який дозволяє одному класу використовувати код, дані та методи.']
    },
    {
        id: 41,
        question: 'Що таке деструктор?',
        options: ['Спеціальний метод класу, який викликається автоматично при знищенні об\'єкта.', 'Спеціальний метод класу, який викликається автоматично при створенні об\'єкта.', 'Спеціальний метод класу, який викликається вручну при знищенні об\'єкта.', 'Спеціальний метод класу, який викликається вручну при створенні об\'єкта.'],
        correctAnswers: ['Спеціальний метод класу, який викликається автоматично при знищенні об\'єкта.']
    },
    {
        id: 42,
        question: 'Що розуміється під терміном "делегат"?',
        options: ['Механізм ООП, який використовується для передачі методів як параметрів.', 'Механізм ООП, який використовується для передачі даних як параметрів.', 'Механізм ООП, який використовується для передачі об\'єктів як параметрів.', 'Механізм ООП, який використовується для передачі інтерфейсів як параметрів.'],
        correctAnswers: ['Механізм ООП, який використовується для передачі методів як параметрів.']
    },
    {
        id: 43,
        question: 'Що таке Клас?',
        options: [
            'Шаблон для створення об\'єктів з певними характеристиками та поведінкою.',
            'Група об\'єктів з схожими характеристиками.',
            'Тип даних, який може використовуватися для зберігання даних.',
            'Ключове слово, яке використовується для оголошення змінних.'
        ],
        correctAnswers: ['Шаблон для створення об\'єктів з певними характеристиками та поведінкою.']
    },
    {
        id: 44,
        question: 'Членами класу можуть бути:',
        options: [
            'Змінні, константи, методи, властивості, події, індексатори, оператори, конструктори, деструктори, типи, локальні для класу (вкладений тип).',
            'Змінні, константи, методи, властивості, події.',
            'Змінні, константи, методи.',
            'Змінні, константи, оператори.'
        ],
        correctAnswers: ['Змінні, константи, методи, властивості, події, індексатори, оператори, конструктори, деструктори, типи, локальні для класу (вкладений тип).']
    },
    {
        id: 45,
        question: 'Що називається конструктором?',
        options: [
            'Спеціальний метод класу, який автоматично викликається при знищенні об\'єкта.',
            'Спеціальний метод класу, який викликається вручну при створенні об\'єкта.',
            'Спеціальний метод класу, який автоматично викликається при створенні об\'єкта.',
            'Спеціальний метод класу, який викликається вручну при знищенні об\'єкта.'
        ],
        correctAnswers: ['Спеціальний метод класу, який автоматично викликається при створенні об\'єкта.']
    },
    {
        id: 46,
        question: 'Як називаються елементи класу, які відносяться до всіх екземплярів об\'єктів класу?',
        options: [
            'Змінні екземпляра',
            'Статичні члени класу',
            'Методи екземпляра',
            'Властивості екземпляра'
        ],
        correctAnswers: ['Статичні члени класу']
    },
    {
        id: 47,
        question: 'Який рівень доступості до елементу класу визначає директива (модифікатор доступу) private?',
        options: [
            'Доступний з будь-якого екземпляра класу.',
            'Доступний лише з класу, в якому він оголошений.',
            'Доступний з будь-якого класу.',
            'Доступний лише з екземпляра класу, в якому він оголошений.'
        ],
        correctAnswers: ['Доступний лише з екземпляра класу, в якому він оголошений.']
    },
    {
        id: 48,
        question: 'Який рівень доступості до елементу класу визначає директива (модифікатор доступу) protected?',
        options: [
            'Доступний лише з екземпляра класу, в якому він оголошений.',
            'Доступний з будь-якого екземпляра класу.',
            'Доступний лише з класу, в якому він оголошений, та його нащадків.',
            'Доступний з будь-якого класу.'
        ],
        correctAnswers: ['Доступний лише з класу, в якому він оголошений, та його нащадків.']
    },
    {
        id: 49,
        question: 'Який рівень доступості до елементу класу визначає директива (модифікатор доступу) public?',
        options: [
            'Доступний лише з екземпляра класу, в якому він оголошений.',
            'Доступний з будь-якого екземпляра класу.',
            'Доступний лише з класу, в якому він оголошений, та його нащадків.',
            'Доступний з будь-якого класу.'
        ],
        correctAnswers: ['Доступний з будь-якого класу.']
    },
    {
        id: 50,
        question: 'На скільки частин поділяється область пошуку на кожному етапі у дихотомічному методі пошуку?',
        options: [
            'На 2 частини.',
            'На 3 частини.',
            'На 4 частини.',
            'На 5 частин.'
        ],
        correctAnswers: ['На 2 частини.']
    },
    {
        id: 51,
        question: 'Які елементи масиву зрівнюються на кожному кроці бульбашкового алгоритму сортування?',
        options: [
            'Елементи з протилежних кінців масиву.',
            'Сусідні елементи.',
            'Елементи з однаковими індексами.',
            'Випадкові елементи масиву.'
        ],
        correctAnswers: ['Сусідні елементи.']
    },
    {
        id: 52,
        question: 'Яка процедура покладена в основу алгоритму сортування методом вибору?',
        options: [
            'Пошук мінімального елемента в масиві та його переміщення в початок.',
            'Пошук максимального елемента в масиві та його переміщення в кінець.',
            'Пошук пар однакових елементів в масиві та їх обмін місцями.',
            'Випадкове перемішування елементів масиву.'
        ],
        correctAnswers: ['Пошук мінімального елемента в масиві та його переміщення в початок.']
    },
    {
        id: 53,
        question: 'Яка процедура покладена в основу алгоритму сортування методом вставки?',
        options: [
            'Видалення дублікатів з масиву.',
            'Обмін місцями сусідніх елементів масиву.',
            'Пошук місця для нового елемента в масиві та його вставка.',
            'Розбиття масиву на підмасиви та їх сортування.'
        ],
        correctAnswers: ['Пошук місця для нового елемента в масиві та його вставка.']
    },
    {
        id: 54,
        question: 'Кількістю чого визначається швидкість сортування?',
        options: [
            'Кількістю елементів в масиві.',
            'Кількістю порівнянь елементів масиву.',
            'Кількістю обмінів елементів масиву.',
            'Кількістю операцій над елементами масиву.'
        ],
        correctAnswers: ['Кількістю порівнянь елементів масиву.']
    },
    {
        id: 55,
        question: 'Який підхід до проектування операційних систем покладений в основу операційної системи Linux?',
        options: [
            'Монолітна архітектура.',
            'Мікроядерна архітектура.',
            'Гібридна архітектура.',
            'Шарова архітектура.'
        ],
        correctAnswers: ['Монолітна архітектура.']
    },
    {
        id: 56,
        question: 'Який інтерфейс з перелічених надається для доступу до сервісів операційної системи?',
        options: [
            'Системні виклики.',
            'Графічний інтерфейс користувача.',
            'Мережевий інтерфейс.',
            'Командний рядок.'
        ],
        correctAnswers: ['Системні виклики.']
    },
    {
        id: 57,
        question: 'З чим пов\'язана зменшена швидкодія мікроядерної ОС у порівнянні з ОС з монолітним ядром?',
        options: [
            'Збільшенням контекстних перемикань.',
            'Збільшенням розміру коду ядра.',
            'Збільшенням складності розробки.',
            'Збільшенням накладних витрат на IPC.'
        ],
        correctAnswers: ['Збільшенням накладних витрат на IPC.']
    },
    {
        id: 58,
        question: 'Вкажіть тип архітектури операційних систем, в яких відмова у виконанні будь-якої процедури у ядрі призводить до виходу з ладу всієї операційної системи?',
        options: [
            'Мікроядерна архітектура.',
            'Монолітна архітектура.',
            'Гібридна архітектура.',
            'Шарова архітектура.'
        ],
        correctAnswers: ['Монолітна архітектура.']
    },
    {
        id: 59,
        question: 'За якою технологією побудована архітектура ОС Linux?',
        options: [
            'Мікроядерна архітектура.',
            'Монолітна архітектура.',
            'Гібридна архітектура.',
            'Шарова архітектура.'
        ],
        correctAnswers: ['Монолітна архітектура.']
    },
    {
        id: 60,
        question: 'Яку роль грає структура даних task_strukt в операційній системі Linux?',
        options: [
            'Зберігає інформацію про всі процеси в системі.',
            'Зберігає інформацію про всі потоки в системі.',
            'Зберігає інформацію про всі файли в системі.',
            'Зберігає інформацію про всі користувачів в системі.'
        ],
        correctAnswers: ['Зберігає інформацію про всі процеси в системі.']
    },
    {
        id: 61,
        question: 'Яка з даних операційних систем не здатна підтримувати більше одного однопоточного процесу для користувача?',
        options: [
            'Windows XP',
            'macOS Mojave',
            'Android 12',
            'MS-DOS 6.22'
        ],
        correctAnswers: ['MS-DOS 6.22']
    },
    {
        id: 62,
        question: 'Яка з відмінностей існує між процесом-нащадком, створеним системним викликом fork(), і батьківським процесом?',
        options: [
            'Процес-нащадок має свій власний адресний простір.',
            'Процес-нащадок має свій власний стек.',
            'Процес-нащадок має свій власний ідентифікатор процесу (PID).',
            'Всі вищеперераховані.'
        ],
        correctAnswers: ['Всі вищеперераховані.']
    },
    {
        id: 63,
        question: 'За допомогою якого інструменту адміністратор ОС Windows може змінити пріоритет процесу?',
        options: [
            'Диспетчер завдань',
            'Редактор реєстру',
            'Командний рядок',
            'PowerShell'
        ],
        correctAnswers: ['Диспетчер завдань']
    },
    {
        id: 64,
        question: 'Вкажіть вид інформації, яка міститься у контексті процесу',
        options: [
            'Вміст регістрів процесу.',
            'Коди помилок виконуваних процесором системних викликів.',
            'Інформацію про всі відкриті даним процесом файли і незавершені операції введення-виведення.',
            'Інші дані, що характеризують стан обчислювальної системи в момент переривання',
            'Всі вищеперераховані.'
        ],
        correctAnswers: ['Всі вищеперераховані.']
    },
    {
        id: 65,
        question: 'Вкажіть вид інформації, яка міститься у дескрипторі процесу.',
        options: [
            'Інформація про стан процесу.',
            'Про розташування образу процесу.',
            'Про ідентифікатор користувача, що створив процес.',
            'Про родинні процеси.',
            'Про події, появи яких очікує процес.',
            'Всі вищеперераховані.'
        ],
        correctAnswers: ['Всі вищеперераховані.']
    },
    {
        id: 66,
        question: 'Яку структуру має віртуальна адреса при сторінковому розподілі в ОС Windows?',
        options: [
            '32 біти, розбиті на 2 рівні (таблиця сторінок 1-го рівня + таблиця сторінок 2-го рівня).',
            '32 біти, розбиті на 3 рівні (таблиця сторінок 1-го рівня + таблиця сторінок 2-го рівня + таблиця сторінок 3-го рівня).',
            '64 біти, розбиті на 2 рівні (таблиця сторінок 1-го рівня + таблиця сторінок 2-го рівня).',
            '(p, sv), де p — порядковий номер віртуальної сторінки процесу (нумерація сторінок починається з 0), a sv — зсув у межах віртуальної сторінки.'
        ],
        correctAnswers: ['(p, sv), де p — порядковий номер віртуальної сторінки процесу (нумерація сторінок починається з 0), a sv — зсув у межах віртуальної сторінки.']
    },
    {
        id: 67,
        question: 'Які події викликають появу зовнішніх переривань у системі?',
        options: [
            'Натискання клавіші на клавіатурі.',
            'Завершення роботи програми.',
            'Переповнення буфера вхідних даних.',
            'Всі вищеперераховані.'
        ],
        correctAnswers: ['Всі вищеперераховані.']
    },
    {
        id: 68,
        question: 'В якій області пам’яті знаходяться резидентні модулі ОС?',
        options: [
            'Низька пам\'ять (нижче 1 МБ).',
            'Висока пам\'ять (вище 1 МБ).',
            'Оперативна пам\'ять (ОЗП).',
            'Віртуальна пам\'ять.'
        ],
        correctAnswers: ['Оперативна пам\'ять (ОЗП).']
    },
    {
        id: 69,
        question: 'В чому полягає принцип реалізації дисципліни диспетчеризації процесів FIFO?',
        options: [
            'Процеси виконуються в порядку їх надходження в чергу.',
            'Процеси з найвищим пріоритетом виконуються першими.',
            'Процеси з найменшим часом очікування виконуються першими.',
            'Використання квантів часу для рівномірного розподілу процесорного часу.'
        ],
        correctAnswers: ['Процеси виконуються в порядку їх надходження в чергу.']
    },
    {
        id: 70,
        question: 'В чому полягає принцип реалізації дисципліни диспетчеризації процесів LIFO?',
        options: [
            'Процеси виконуються в порядку їх надходження в чергу.',
            'Процеси з найвищим пріоритетом виконуються першими.',
            'Процеси з найменшим часом очікування виконуються першими.',
            'Процеси, які останніми потрапили в чергу, виконуються першими.'
        ],
        correctAnswers: ['Процеси, які останніми потрапили в чергу, виконуються першими.']
    },
    {
        id: 71,
        question: 'Яку з перелічених функцій виконує інтерфейс прикладного програмування АРІ?',
        options: [
            'Виконує розрахунки.',
            'Зберігає дані.',
            'Надає доступ до апаратного забезпечення.',
            'Надає доступ до функціональності операційної системи.'
        ],
        correctAnswers: ['Надає доступ до функціональності операційної системи.']
    },
    {
        id: 72,
        question: 'Який об’єм віртуального адресного простору за умовчанням доступний користувачу в ОС Windows x86?',
        options: [
            '2 ГБ',
            '4 ГБ',
            '8 ГБ',
            '16 ГБ'
        ],
        correctAnswers: ['4 ГБ']
    },
    {
        id: 73,
        question: 'При якій моделі організації віртуальної пам\'яті вона складається лише із частин, кожна з яких містить фіксоване число байтів?',
        options: [
            'Сегментна',
            'Сторінкова',
            'Сегментно-сторінкова',
            'Безперервна'
        ],
        correctAnswers: ['Сторінкова']
    },
    {
        id: 74,
        question: 'При якій моделі організації логічного адресного простору він складається лише із частин, кожна з яких містить динамічне число байтів?',
        options: [
            'Сегментна',
            'Сторінкова',
            'Сегментно-сторінкова',
            'Безперервна'
        ],
        correctAnswers: ['Сегментна']
    },
    {
        id: 75,
        question: 'Яка з названих файлових систем має вбудовані механізми розмежування доступу до даних для різних користувачів та груп користувачів?',
        options: [
            'FAT32',
            'NTFS',
            'ext4',
            'ZFS'
        ],
        correctAnswers: ['NTFS']
    },
    {
        id: 76,
        question: 'Що відбудеться з альтернативними потоками даних в текстовому файлі при його копіюванні на flash-накопичувач з файловою системою exFAT?',
        options: [
            'Потоки даних будуть збережені.',
            'Потоки даних будуть втрачені.',
            'Потоки даних будуть об\'єднані в один потік.',
            'Потоки даних будуть конвертовані в текстовий формат.'
        ],
        correctAnswers: ['Потоки даних будуть втрачені.']
    },
    {
        id: 77,
        question: 'Що відбувається при видаленні файлу на носії даних?',
        options: [
            'Дані файлу повністю стираються з носія.',
            'Файл переміщується в кошик.',
            'Файл стає невидимим, але його дані можна відновити.',
            'Файл стискається, щоб звільнити місце.'
        ],
        correctAnswers: ['Файл стає невидимим, але його дані можна відновити.']
    },
    {
        id: 78,
        question: 'У чому полягає перевага неперервного розміщення блоків файлу на диску?',
        options: [
            'Зменшується час доступу до даних.',
            'Зменшується фрагментація диска.',
            'Збільшується стійкість до збоїв.',
            'Зменшується потреба в резервному копіюванні.'
        ],
        correctAnswers: ['Зменшується час доступу до даних.']
    },
    {
        id: 79,
        question: 'За рахунок якого механізму накопичувач у форматі GPT можна зчитати на ПК без підтримки UEFI?',
        options: [
            'За допомогою конвертації GPT в MBR.',
            'За допомогою спеціального завантажувального диска.',
            'За допомогою віртуальної машини.',
            'За допомогою драйвера GPT.'
        ],
        correctAnswers: ['За допомогою спеціального завантажувального диска.']
    },
    {
        id: 80,
        question: 'Вкажіть тип файлової системи OС Windows, яка дозволяє створити та вести системний журнал подій безпеки?',
        options: [
            'FAT32',
            'NTFS',
            'exFAT',
            'ReFS'
        ],
        correctAnswers: ['NTFS']
    },
    {
        id: 81,
        question: 'В якому форматі потрібно ініціалізувати новий дисковий накопичувач, коли є потреба в створенні на ньому 6 основних розділів?',
        options: [
            'MBR (Master Boot Record)',
            'GPT (GUID Partition Table)',
            'exFAT',
            'ZFS'
        ],
        correctAnswers: ['GPT (GUID Partition Table)']
    },
    {
        id: 82,
        question: 'В якій файловій системі потрібно відформатувати зовнішній накопичувач, щоб він вмістив файл резервної копії розміром 16 Гб?',
        options: [
            'FAT32',
            'NTFS',
            'exFAT',
            'ZFS'
        ],
        correctAnswers: ['exFAT']
    },
    {
        id: 83,
        question: 'Яку дію виконує команда ОС Linux «cat f1.txt f2.txt»?',
        options: [
            'Видаляє файли f1.txt та f2.txt.',
            'Копіює файл f1.txt в файл f2.txt.',
            'Створює новий файл f1.txt з вмістом f2.txt.',
            'Виводить вміст файлів f1.txt та f2.txt на консоль.'
        ],
        correctAnswers: ['Виводить вміст файлів f1.txt та f2.txt на консоль.']
    },
    {
        id: 84,
        question: 'Якщо в системі Linux задіяно SELinux, то в якому випадку буде надано дозвіл на доступ до файлу?',
        options: [
            'Власник файлу має права на читання, запис та виконання.',
            'Контекст SELinux файлу відповідає контексту SELinux процесу, який намагається отримати доступ.',
            'Файл знаходиться в каталозі, для якого встановлено permissive політику SELinux.',
            'В системі SELinux вимкнено.'
        ],
        correctAnswers: ['Контекст SELinux файлу відповідає контексту SELinux процесу, який намагається отримати доступ.']
    },
    {
        id: 85,
        question: 'Який механізм сучасних ОС Windows використовується для захисту від Rootkit?',
        options: [
            'Захисник Windows (Windows Defender)',
            'Контроль облікових записів користувачів (User Account Control)',
            'Брандмауер Windows (Windows Firewall)',
            'Шифрування диска (BitLocker)'
        ],
        correctAnswers: ['Захисник Windows (Windows Defender)']
    },
    {
        id: 86,
        question: 'Оберіть модель доступу до файлів та тек, яка використовується в ОС Windows.',
        options: [
            'Модель DAC (Discretionary Access Control)',
            'Модель MAC (Mandatory Access Control)',
            'RBAC (Role-Based Access Control)',
            'Модель ABAC (Attribute-Based Access Control)'
        ],
        correctAnswers: ['Модель DAC (Discretionary Access Control)']
    },
    {
        id: 87,
        question: 'Який з поданих методів захисту використовується для запобігання атаці типу «переповнення буфера»?',
        options: [
            'Використання механізму ASLR (Address Space Layout Randomization)',
            'Використання механізму DEP (Data Execution Prevention)',
            'Перевірка меж буфера перед записом даних (Buffer Overflow Protection)',
            'Використання бібліотек з безпечним кодом (Safe Libraries)'
        ],
        correctAnswers: ['Перевірка меж буфера перед записом даних (Buffer Overflow Protection)']
    },
    {
        id: 88,
        question: 'Який з названих механізмів призначений для протидії експлуатації можливих уразливостей коду?',
        options: [
            'DEP (Data Execution Prevention)',
            'ASLR (Address Space Layout Randomization)',
            'CFI (Control Flow Integrity)',
            'CFG (Control Flow Graph)'
        ],
        correctAnswers: ['CFI (Control Flow Integrity)']
    },
    {
        id: 89,
        question: 'Який з атрибутів дескриптора безпеки об’єкта в сучасних ОС Windows вказує на те, які операції над об’єктом записуватимуться в системний журнал подій безпеки?',
        options: [
            'SACL (System Access Control List)',
            'DACL (Discretionary Access Control List)',
            'Owner SID (Security Identifier)',
            'Audit Flags (Прапори аудиту)'
        ],
        correctAnswers: ['Audit Flags (Прапори аудиту)']
    },
    {
        id: 90,
        question: 'Яка перевага використання сигнатурного методу в системах виявлення/попередження вторгнень?',
        options: [
            'Швидкість та ефективність',
            'Виявлення нових та невідомих загроз',
            'Гнучкість та адаптивність',
            'Зниження кількості помилкових спрацьовувань'
        ],
        correctAnswers: ['Швидкість та ефективність']
    },
    {
        id: 91,
        question: 'Що в доменній структурі дорівнює праву доступу (Access-right)?',
        options: [
            'Дозвіл (Permission)',
            "Об'єкт (Object)",
            'Атрибут (Attribute)',
            'Запис ACL (ACE)'
        ],
        correctAnswers: ['Запис ACL (ACE)']
    },
    {
        id: 92,
        question: 'Оберіть модель доступу до файлів та тек, яка використовується в ОС Windows.',
        options: [
            'DACL (Discretionary Access Control List)',
            'RBAC (Role-Based Access Control)',
            'MAC (Mandatory Access Control)',
            'SACL (System Access Control List)'
        ],
        correctAnswers: ['DACL (Discretionary Access Control List)']
    },
    {
        id: 93,
        question: 'Що з нижчепереліченого використовує технологія захисту даних BitLocker для перевірки цілісності ОС Windows при запуску?',
        options: [
            'Secure Boot',
            'UEFI (Unified Extensible Firmware Interface)',
            'TPM (Trusted Platform Module)',
            'MBR (Master Boot Record)'
        ],
        correctAnswers: ['TPM (Trusted Platform Module)']
    },
    {
        id: 94,
        question: 'Який алгоритм шифрування використовується для зберігання паролю в протоколі мережевої аутентифікації NTLM?',
        options: [
            'MD5 (Message Digest 5)',
            'SHA-1 (Secure Hash Algorithm 1)',
            'LM (Lan Manager)',
            'NTLMv2 (NT LAN Manager version 2)'
        ],
        correctAnswers: ['LM (Lan Manager)']
    }
];